告林志偉煽動罪

fb見到有人講，有冇得諗？

翻查《刑事罪行條例》第9條，當中指煽動罪中嘅煽動意圖包括：
(e)引起或加深香港不同階層居民間的惡感及敵意；或
(f)煽惑他人使用暴力；或
(g)慫使他人不守法或不服從合法命令。[1]

警察隊員佐級協會主席林志偉喺七月廿五號同八月三號中嘅公開信兩次稱呼示威者為「蟑螂」，並形容為「低等之物」[2][3]。自此以後，我哋開始聽到愈嚟愈多前線警員叫示威者同市民做「曱甴」[4]。根據大律師公會主席戴啟思所講，如果言論「激起聽眾使用暴力」，就扣成「煽動罪」其中一個重要條件[5]。從事實睇嚟，無論警隊內部同藍絲之間，針對示威者嘅所謂「曱甴」言論的確愈嚟愈多，當中更有不少涉及煽動暴力。由此看來，林志偉嘅言論表面上符合煽動罪嘅定義。如果民間搜集更多警隊同藍絲嘅「曱甴」仇恨言論做為證供，我認為係咪應該可以向林志偉作出私人刑事檢控呢？

請法律界巴打指點。

[1]
[2]
[3]
[4] (0:09)
[5]

p.s. 追加
[6]

自推

推

要去記者會問啦

黑警暴行

最後3張原片有聲：